\thispagestyle{plain}
\index[in]{Der Piet}
\index[in]{Piet}
\index[in]{Was kann ich denn dafür?}
\index[vw]{Autoren!mac!Der Piet}
\index[vw]{Autoren!mac!Piet am Galgen}
\index[vw]{Autoren!mac!Was kann ich denn dafür?}
\index[vw]{Autoren!Erik Martin!Der Piet}
\index[vw]{Autoren!Erik Martin!Piet am Galgen}
\index[vw]{Autoren!Erik Martin!Was kann ich denn dafür?}

\beginsong{Der Piet}[]
\beginverse
1. Was \chord{a}kann ich denn dafür? So \chord{C}kurz vor meiner Tür, \\
da \chord{G}fingen sie mich ein und bald \chord{a}endet meine Pein. \\
Ich hatte niemals Glück. Mein \chord{C}trostloses Geschick, \\
nahm \chord{G}keinen von euch ein, ja heut' \chord{a}soll gestorben sein. \\
Ref.: /: Wenn der Nebel auf das \chord{D}Moor sich senkt, der \chord{F}Piet am \chord{G}Galgen \chord{a}hängt. :/ \\
\endverse

\begin{textblock}{200}(13,-130)
\beginverse
2. Sie \chord{a}nahmen mir die Schuh' und \chord{C}auch den Rock dazu, \\
sie \chord{G}banden mir die Händ', und mein \chord{a}Haus, es hat gebrennt. \\
Ich sah den Galgen steh'n, sie \chord{C}zwangen mich zu geh'n, \\
sie \chord{G}wollten meinen Tod, keiner \chord{a}half mir in der Not. \\
\endverse
\end{textblock}

\begin{textblock}{200}(13,-60)
\beginverse
3. Was \chord{a}kratzt da im Genick? Ich \chord{C}spür' den rauhen Strick. \\
Ein \chord{G}Mönch, der betet dort und spricht \chord{a}für mich fromme Wort'. \\
Die Wort', die ich nicht kenn', wer \chord{C}lehrte sie mich denn? \\
Fünf \chord{G}Raben fliegen her, doch ich \chord{a}sehe sie nicht mehr. \\
\endverse
\end{textblock}
\begin{picture}(0,0)
	\put(-220,-325){\includegraphics[width=80mm]{./Lieder/Bilder/galgen}} 
\end{picture}
\endsong


 

\begin{angaben}{0}
W\&W: Erik Martin (mac)\\
FA: 228 GB: 267 LB: 364 TS: 570 PI:\checkmark
\end{angaben}
